水淹杏花邨25車 港鐵︰為免危及車主生命 不宜通知駛走車輛

天鴿襲港期間杏花邨一地庫停車場遭大量海水湧入，約25架停泊的車輛慘遭「沒頂」，港鐵指杏花邨物業管理處人員一直留意天氣情況，在颱風訊號發出前，管理處人員已按守則在屋苑範圍採取一系列防風措施。發言人稱，根據過去記錄和經驗，過往數年的颱風和紅、黑暴雨期間，有關措施均有效。而今次天鴿襲港期間，水位升高和出現數米高巨浪，情況罕見。

發言人續稱，當日海水沖擊屋苑時正值十號風球，天氣非常惡劣，港鐵顧及屋苑管理處人員及承辦商員工的安全，不會指示職員到戶外執勤。

對於有意見指可於停車場出入口擺放沙包以防止水浸，港鐵認為會阻礙車輛出入，亦相信即使堆放沙包，效果亦成疑。而當海水湧入地底停車場時，更不可能安排人手堆放沙包，亦不宜通知車主到場駛走汽車，否則會對車主的生命構成極大危險。

對於今次水淹停車場，港鐵深感不幸，正了解任何保險途徑去協助受影響住戶。

當務之急係要可憐車主呀
我地快啲捐啲物資畀佢地啦